 Египет-2021: поездка в Луксор 
===============================

Жена захотела съездить в Луксор. Я не хотел категорически, потому что я домосед и долгих поездок не люблю. К счастью, захотел ещё и брат, поэтому я отпустил жену с ним. Дальше цитирую жену:

Мы выехали из отеля в три часа и 20 минут утра.

![Рассвет из окна автобуса](0.jpg "Рассвет из окна автобуса") Рассвет из окна автобуса 

![Какой-то завод в пустыне](1.jpg "Какой-то завод в пустыне") Какой-то завод в пустыне 

По пути был город Сафага. На въезде в Сафагу был полицейский кордон, который остановил автобус, проверил у водителя какие-то документы, и только после этого пропустил автобус:

![](2.jpg)  

В Сафаге мы сделали первую техническую остановку (пописять и тд):

![](3.jpg)  

![](4.jpg)  

Кстати, «пописять» в Сафаге стОит пять египетских фунтов. 15 фунтов = 1 американский доллар, следовательно, «пописять» = примерно 33 цента. Также в Сафаге к нам подсел наш экскурсионный гид Боб. После того, как мы все пописяли и обогатили египетский бюджет, Боб рассказал, что в автобусе тоже есть туалет, и в нём можно писять бесплатно. А вот если надо сходить по-большому (Боб сказал «с серьёзными намерениями»), то надо выходить из автобуса и делать это в общественном туалете. Цитирую Боба: «Иначе в автобусе будет ароматерапия».

Отельный гид (его зовут Тарик; не путать с Бобом) сказал, что надо ехать на автобусе три — три с половиной часа, а в итоге мы приехали в Луксор в 9 часов утра. Таким образом, Тарик нас обманул почти в два раза. Кроме того, мы ещё ездили на автобусе по Луксору, и к первой достопримечательности доехали аж в 10:27.

---

**Комментарий мужа:** жена настолько была на эмоциях, что потом сказала: «я знаю, откуда у Тарика лысина: ему волосы выдрала какая-то недовольная клиентка, тыкая носом в заявленное время экскурсий»

---

В поездке были какие-то технические неполадки, поэтому Боб вместо телевизора что-то рисовал на бумажке:

![](5.jpg)  

Но мы сидели очень далеко и нам было ничего не видно.

---

**Комментарий мужа:** вспомнилось классическое видео

https://www.youtube.com/watch?v=05WlPzzANJU ---

Дальше мы проезжали разные районы; гид в процессе нам всякое рассказывал.

![](6.jpg)  

В египетском городе был русский локомотив:

![](7.jpg)  

К каждому району есть специальный мостик для перехода через канал:

![](8.jpg)  

У каждого района своё художественное оформление для мостика:

![](9.jpg)  

Предвыборная агитация:

![](10.jpg)  

Между частными полями нету заборов; египтяне и так знают, где какая граница проходит:

![](11.jpg)  

Египтяне живут большими семьями, соответственно и домики у них большие:

![](12.jpg)  

Признаком богатства у египетских фермеров является трактор. Если в доме есть трактор, то это завидный жених. Все окрестные девушки, по словам Боба, млеют от желания.

![Завидный жених: есть трактор](13.jpg "Завидный жених: есть трактор") Завидный жених: есть трактор 

А вот домик АРХИзавидного жениха, практически олигарха:

![](14.jpg)  

Хотя трактора у него нет; возможно, этот жених бросает дешёвые понты. Как наши парни, когда покупают айфоны в кредит.

На сельских улицах очень грязно. Раскидан мусор:

![](15.jpg)  

Иногда даже попадается валяющийся на дороге дохлый ослик или буйвол.

По словам Боба, в этой местности вокруг канала растёт очень много сахарного тростника. Как следствие, очень много коричневого (тростникового) сахара. В других местах коричневый сахар дороже белого, а здесь он настолько дешёвый, что им кормят осликов.

![Ослик и буйвол. Живые. Боб говорит "пойвол".](16.jpg "Ослик и буйвол. Живые. Боб говорит "пойвол".") Ослик и буйвол. Живые. Боб говорит "пойвол". 

Под сельские пейзажи мы добрались до Луксора. На входе в Луксор стоит ещё один полицейский пост. Нас он не проверял, но вообще он настроен весьма серьёзно: полисмены ходят с автоматами, а чуть выше размещён аж стационарный пулемёт:

![](17.jpg)  

А вот красивая мечеть в Луксоре:

![](18.jpg)  

Наконец мы добрались до первой достопримечательности — Карнакского храма. В каждой достопримечательности нас проверяли крайне серьёзно: пропустили через рамку-металлоискатель и пропустили наши сумки через рентген, как в аэропорту.

Первая локация: Храм Карнак
---------------------------

Возле храма находится маленький музейчик:

![](19.jpg)  

![](20.jpg)  

![](21.jpg)  

После музейчика мы прошли в сам храм:

![](22.jpg)  

Билет:

![](23.jpg)  

Возле храма до сих пор ведутся раскопки:

![](24.jpg)  

![](25.jpg)  

А ещё там готовится парад сфинксов. Это будет какой-то огромезный египетский перформанс, для которого понаставили кучу прожекторов и проводов:

![](26.jpg)  

![](27.jpg)  

Для каждого фараона было делом чести добавить что-то в Карнак Храм. Кто-то добавлял статую, кто-то колонну:

![](28.jpg)  

![](29.jpg)  

![](30.jpg)  

![](31.jpg)  

![](32.jpg)  

![](33.jpg)  

![](34.jpg)  

![](35.jpg)  

![](36.jpg)  

![](37.jpg)  

![](38.jpg)  

![](39.jpg)  

![](40.jpg)  

![](41.jpg)  

Этот обелиск гордо вознёсся ввысь. Египтологи расходятся во мнениях, что же он символизируют. Одни считают, что лучик солнца, а другие — что фаллос:

![](42.jpg)  

![](43.jpg)  

![](44.jpg)  

На каждой статуе есть пояс с подписью добавлятеля:

![](45.jpg)  

Кроме парада сфинксов, есть также парад баранов:

![](46.jpg)  

После того, как мы обследовали баранов, время закончилось, и мы пошли на обед. Вокруг, словно мухи над вареньем, кружились назойливые египтяне, желающие нам что-нибудь впарить. Единственный способ от них отбиться заключался в полном игноре.

На обед мы шли мимо египетского коммунального жилья:

![](47.jpg)  

На обед нас перевезли на другую сторону Нила. Для этого были задействованы кораблики:

![](48.jpg)  

![](49.jpg)  

Нас завезли в филиал ада оллинклюзива:

![](50.jpg)  

![](51.jpg)  

Еда была очень вкусная:

![](52.jpg)  

Но есть нюанс: из напитков была включена только вода. Хочешь сок/газировку/чай/кофе — плати.

Кстати, место тоже красивое:

![Мы ели под навесом](53.jpg "Мы ели под навесом") Мы ели под навесом 

Вторая локация: Храм НеПомнюКого
--------------------------------

Весь храм был разрушен землетрясением, осталось только две статуи. И то одна из них реставрирована, а вторая от ветра свистит:

![](54.jpg)  

Третья локация: Долина Королев
------------------------------

![](55.jpg)  

![](56.jpg)  

В этом месте нас впечатлили правила:

1. Фотографировать на фотоаппарат нельзя, а на мобильный телефон можно.
2. Снимать видео нельзя, но нам (текущей группе) можно.
3. Гид не может заходить в гробницу, а могут только экскурсанты. Это сделано потому, что гробницы маленькие, места мало, а туристов много; поэтому гид должен всё рассказать на улице.

В этой долине есть очень много гробниц, и нам разрешили побывать в двух из них. Одна — это гробница королевы, а вторая — гробница её сына.

![Вход в гробницу королевы](57.jpg "Вход в гробницу королевы") Вход в гробницу королевы 

В каждой гробнице есть по две-три комнатки. На входе в гробницу высота нормальная, а вот в комнатках потолки низенькие:

![](58.jpg)  

Вход в гробницу сына:

![](59.jpg)  

![](60.jpg)  

В одной из комнат сыновней гробницы мы увидели саркофаг:

![](61.jpg)  

![](62.jpg)  

![](63.jpg)  

В той же гробнице сына был стеллаж с мумией эмбриона. Кто этот эмбрион я не знаю; он вообще больше похож на новорождённого; однако там в гробницах этих эмбрионов очень много:

![](64.jpg)  

Другие (закрытые) гробницы:

![](65.jpg)  

Четвёртая локация: хендмейд-магазин
-----------------------------------

![](66.jpg)  

![](67.jpg)  

![](68.jpg)  

После этого нас снова погрузили на кораблик и повезли на банановую ферму. Точнее даже «банановый остров».

Пятая локация: банановый остров
-------------------------------

Банановый остров нас встретил, как вы думаете, каким растением?

Правильно! Гибискусами. Это разновидность розы, из которой делают чай каркадэ.

![](69.jpg)  

![](70.jpg)  

Дальше были мандарин и лайм:

![Лайм](71.jpg "Лайм") Лайм 

![Мандарин](72.jpg "Мандарин") Мандарин 

Ну а потом уже пошли бананы:

![](73.jpg)  

А вот — банановый цветок, рядом с которым уже завязались маленькие бананчики:

![](74.jpg)  

В конце банановой рощи был мини-зоопарк:

![](75.jpg)  

![](76.jpg)  

![](77.jpg)  

На прощание нас угостили бананами:

![](78.jpg)  

А ещё там продавали манговый сок по доллару за стаканчик:

![](79.jpg)  

Я привезла домой аж целую бутылку и угостила моего восхитительного мужа:

![](80.jpg)  

А ещё я на экскурсии купила каркадэ за 9 долларов за 0.5 кг. С доставкой в автобус:

![](81.jpg)  

Что интересно, мы оплачивали всё не торговцам, а гиду. Он пошёл, всё заказал, и нам принёс. И это очень хорошо, что не пришлось ждать, пока какие-нибудь клуши всё повыбирают, закажут и рассчитаются.

После этого мы сели в автобус и в 16:20 отправились домой. Приехали домой мы в 21:57, вновь шокированные несоответствием между обещаниями Тарика «3-3.5 часа на дорогу» и суровой реальностью.